# DevOps Challenge

[[_TOC_]]

## Práctico 
### Terraform:
Crear un cluster en kubernetes para deployar. Considera usar el provider de aws.

### Kubernetes
Usando Helmfile crea un multistage deployment. Con los siguientes comandos deberiamos poder deployar la misma imagen, con diferentes configuraciones al mismo cluster:
* `helmfile -e dev apply`
* `helmfile -e stage apply`

La imagen a utilizar es: [nginx](​https://hub.docker.com/r/nginxdemos/hello/)

Se debe modificar la imagen para agregar lo siguiente:
* Environment: dev, stage
* Secret (Usar helm-secrets o sealed-secrets)

Crear un diagrama de arquitectura.

### Pipeline
Prepara un pipeline que genere la imagen y puedas deployar una nueva version de forma automatica.
Este pipeline deberia tener todos los stages recomendados. No es necesario crear los tests, pero si especificarlos en el pipeline.

## Teórico

### Terraform

1. Explica con tus palabras que son los modulos de terraform.
2. Como probarias un modulo de terraform, como te aseguras de que el modulo esta correcto?
3. Como harias para manejar multiples recursos desde una sola cuenta?, ejemplo: identity account -> environments account y shared services account.

### Docker

1. Que son las capas?
2. Como puedo dejar la imagen lo mas ligera posible?

### Kubernetes

1. Como puedo modificar el puerto de un pod que esta corriendo?
2. Como actualizarias la version del cluster?

### AWS

1. Como puedo acceder desde una cuenta A, recursos de una cuenta B?

### CI/CD

1. Dibuja un diagrama con vision de pipeline ideal
2. Nombra 3 antipatrones DevOps
3. Nombra 2 branching strategies
4. Que es Continuous Integration, Continuous Delivery y Continuous Deployment
